@inproceedings{Macaire-Dion-Schwab-Lecouteux-Esperanca-Rodier:JEP-TALN:2024,
    author = "Macaire, C\'ecile and Dion, Chlo\'e and Schwab, Didier and Lecouteux, Benjamin and Esperan\c{c}a-Rodier, Emmanuelle",
    title = "Approches cascade et de bout-en-bout pour la traduction automatique de la parole en pictogrammes",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. 31\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles,  volume 1 : articles longs et prises de position",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "22-35",
    note = "",
    abstract = "La traduction automatique de la parole en pictogrammes (Parole-\`a-Pictos) est une nouvelle t\^ache du Traitement Automatique des Langues (TAL) ayant pour but de proposer une s\'equence de pictogrammes \`a partir d'un \'enonc\'e oral. Cet article explore deux approches distinctes : (1) en cascade, qui combine un syst\`eme de reconnaissance vocale avec un syst\`eme de traduction, et (2) de bout-en-bout, qui adapte un syst\`eme de traduction automatique de la parole. Nous comparons diff\'erentes architectures \'etat de l'art entra{\^\i}n\'ees sur nos propres donn\'ees align\'ees parole-pictogrammes. Nous pr\'esentons une premi\`ere \'evaluation automatique des syst\`emes et r\'ealisons une \'evaluation humaine pour analyser leur comportement et leur impact sur la traduction en pictogrammes. Les r\'esultats obtenus mettent en \'evidence la capacit\'e d'une approche en cascade \`a g\'en\'erer des traductions acceptables \`a partir de la parole lue et dans des contextes de la vie quotidienne.",
    keywords = "Pictogrammes,Parole,Traduction Automatique",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2024/7236.pdf"
}
